2.1.1. Увійти на GitLab -> натиснути "+" -> "Новий проєкт/репозиторій" -> створити пустий репозиторій -> дати йому ім'я (назву) -> натиснути "публічний репозиторій" -> зняти відмітку біля напису "ініціалізувати репозиторій з README" -> натиснути "створити проєкт" -> клонувати посилання на цей репозиторій. В папці, в якій ми хочемо, щоб створився локальний репозиторій, правою кнопкою миші відкриваємо GitBash -> git clone і вставляємо скопійоване посилання. Створюється папка, в яку можна додати файли, які створятться. Щоб завантажити їх на віддалений репозиторій: відкрити в тій папці правою кнопкою миші термінал -> git add . -> enter -> git commit -a -m "коментар" -> enter -> git push origin main -> enter. Файли з'явились на віддаленому репозиторії. 2.1.2. Створити на комп'ютері папку чи файл з домашнім завданням. Увійти на GitLab -> натиснути "+" -> "Новий проєкт/репозиторій" -> створити пустий репозиторій -> дати йому ім'я (назву) -> натиснути "публічний репозиторій" -> зняти відмітку біля напису "ініціалізувати репозиторій з README" -> натиснути "створити проєкт". Натискаємо правою кнопкою миші на створену папку чи файл -> відкрити файл(папку) в редакторі коду -> відкрити термінал -> написати команду git init -> enter (-> якщо головна гілка master -> git switch -- create main -> enter) -> git status -> enter -> git add . -> enter -> git status -> enter -> git remote add origin "посилання" -> enter -> git commit -a -m "коментарій" -> enter -> git push origin main -> enter -> з'явився на віддаленому репозиторії. 
2.2. Увійти на GitLab -> натиснути "+" -> "Новий проєкт/репозиторій" -> створити пустий репозиторій -> дати йому ім'я (назву) -> натиснути "публічний репозиторій" -> зняти відмітку біля напису "ініціалізувати репозиторій з README" -> натиснути "створити проєкт". Натискаємо правою кнопкою миші на наявну папку чи файл -> відкрити файл(папку) в редакторі коду -> відкрити термінал -> написати команду git init -> enter (-> якщо головна гілка master -> git switch -- create main -> enter) -> git status -> enter -> git add . -> enter -> git status -> enter -> git remote add origin "посилання" -> enter -> git commit -a -m "коментарій" -> enter -> git push origin main -> enter -> з'явився на віддаленому репозиторії.